## Функции

  - Объявление функций:

    ```javascript
    // объявление анонимной функции
    var anonymous = function() {
      return true;
    };

    // объявление именованной функции
    var named = function named() {
      return true;
    };

    // объявление функции, которая сразу же выполняется (замыкание)
    (function() {
      console.log('Если вы читаете это, вы открыли консоль.');
    })();
    ```
  - Никогда не объявляйте функцию внутри блока кода — например в if, while, else и так далее. Единственное исключение — блок функции. Вместо этого присваивайте функцию уже объявленной через `var` переменной. Условное объявление функций работает, но в различных браузерах работает по-разному.
  - **Примечание** ECMA-262 устанавливает понятие `блока` как списка операторов. Объявление функции (не путайте с присвоением функции переменной) не является оператором. [Комментарий по этому вопросу в ECMA-262](http://www.ecma-international.org/publications/files/ECMA-ST/Ecma-262.pdf#page=97).

    ```javascript
    // плохо
    if (currentUser) {
      function test() {
        console.log('Плохой мальчик.');
      }
    }

    // хорошо
    var test;
    if (currentUser) {
      test = function test() {
        console.log('Молодец.');
      };
    }
    ```

  - Никогда не используйте аргумент функции `arguments`, он будет более приоритетным над объектом `arguments`, который доступен без объявления для каждой функции.

    ```javascript
    // плохо
    function nope(name, options, arguments) {
      // ...код...
    }

    // хорошо
    function yup(name, options, args) {
      // ...код...
    }
    ```